<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Le français à Madagascar – Statuts, usages, particularismes on Le français à Madagascar</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/</link><description>Recent content in Le français à Madagascar – Statuts, usages, particularismes on Le français à Madagascar</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://serge.bibauw.be/madagascar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Généralités</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/generalites/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2006 10:27:37 +1000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/generalites/</guid><description>Généralités sur la situation géolinguistique de Madagascar. 1. Historique de l&amp;rsquo;implantation du français à Madagascar (présence française depuis le XVIIe siècle, colonisation, puis indépendance et malgachisation). 2. Langues en présence à Madagascar (malgache, français et autres langues). 3. Aperçu statistique de la situation du français.</description></item><item><title>Bibliographie</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/bibliographie/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/bibliographie/</guid><description>Références bibliographiques des documents consultés pour réaliser cette synthèse. Références essentielles sur le français à Madagascar.</description></item><item><title>Conclusion et perspectives</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/conclusion/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/conclusion/</guid><description>Conclusion et perspectives #</description></item><item><title>Description différentielle</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/description/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/description/</guid><description>Description différentielle du français parlé à Madagascar. 1. Différentes variétés de français (acrolectales, mésolectales et basilectales). 2. Prononciation. 3. Syntaxe.</description></item><item><title>À propos</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/a-propos/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2006 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/a-propos/</guid><description>À propos de ce site. Analyse linguistique, sociolinguistique et différentielle du français parlé à Madagascar. Travail de synthèse bibliographique réalisé par Serge Bibauw en 2006.</description></item><item><title>Approche sociolinguistique</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/sociolinguistique/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/sociolinguistique/</guid><description>Approche sociolinguistique du français à Madagascar. 1. Diglossie complexe (usages institutionnalisés, culture et religion, enseignement et médias). 2. Représentations. 3. Pratiques.</description></item><item><title>Table des matières</title><link>https://serge.bibauw.be/madagascar/table/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://serge.bibauw.be/madagascar/table/</guid><description>Table des matières # Introduction Généralités sur la situation géolinguistique de Madagascar Historique de l&amp;rsquo;implantation du français Présence française depuis le XVIIe siècle Colonisation L&amp;rsquo;indépendance et la question de la malgachisation Langues en présence à Madagascar Le malgache, lanue nationale Le français : entre importation, implantation et superposition Autres langues Aperçu statistique de la situation du français Approche sociolinguistique Diglossie complexe Usages institutionnalisés Culture et religion Enseignement Médias Représentations Pratiques Description différentielle du français parlé à Madagascar Différentes variétés de français Prononciation Syntaxe Lexique Conclusion et perspectives Bibliographie</description></item></channel></rss>